西方商界傳媒紛與沙地割席

2018年10月13日

西方商界傳媒紛與沙地割席

案件涉敏感外交關係，昨天在西部阿利阿法院審訊時有安全部隊人員在外把守。

沙地王室將於本月23日在首都利雅德舉辦大型投資會議，但知名異見新聞工作者卡舒吉懷疑被殺案，使西方商界和傳媒紛紛與沙地割席。

叫停旅遊項目投資

英國維珍集團創辦人布蘭信（Richard Branson）表示，他原對沙地現政府的王儲穆罕默德充滿希望，但如沙地殺害卡舒吉屬實，西方商界將難跟沙地政府做生意，他將暫時不再接受沙地在其太空旅遊公司維珍銀河的投資，並叫停在紅海的兩個巨型旅遊項目的投資。

美國在線前主席祈思定（Steve Case）亦稱將叫停沙地旅遊項目的投資和不會出席會議。Uber行政總裁霍斯勞沙希亦表示將不出席會議發言。

年初收購《洛杉磯時報》的黃馨祥、《經濟學人》總編輯貝多斯和《赫芬頓郵報》創辦人赫芬頓也稱不會出席會議；英國《泰晤士報》和《金融時報》指不再擔任會議合作夥伴；美國《紐約時報》更稱不再贊助會議。

華府有代表沙地的游說公司，更宣佈與王室終止合作關係。預計出席的美國政界人士，如前總統布殊和洛杉磯市長加爾塞特，則未有回應會否跟風割席，財長姆努欽卻表示會如期參加。

美國《華盛頓郵報》/《紐約時報》/路透社

上一則
上一則
福音派關注 有利共和黨中期選情

下一則
下一則
安華復出 今首戰國會補選

土稱有沙地特工殺異見記者片

福音派關注 有利共和黨中期選情

爭取支持同對付沙地土釋放美牧師換撤制裁

好似好大鑊咁。

新沙特王儲好似又係癲癲地既

有錢都唔要 ，俾著港豬同支那蝗實金錢至上。

要靠你啲石油就扮死狗做契弟啫

而家美國啲頁岩油多到出口 仲洗卸你